\documentclass[a4paper,11pt,oneside]{memoir}

% Castellano
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{placeins}

\RequirePackage{booktabs}
\RequirePackage[table]{xcolor}
\RequirePackage{xtab}
\RequirePackage{multirow}

% Links
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\hypersetup{
	allcolors = {red}
}

% Ecuaciones
\usepackage{amsmath}

%color
\usepackage{color}
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

%Código
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Código}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of \lstlistingname s}% List of Listings -> List of Algorithms
\usepackage{listings}
\lstset{ showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\ttfamily,
  literate=%
    {á}{{\'a}}1
    {é}{{\'e}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ú}{{\'u}}1,
}

% Rutas de fichero / paquete
\newcommand{\ruta}[1]{{\sffamily #1}}

% Párrafos
\nonzeroparskip


% Imagenes
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\imagen}[2]{
	\begin{figure}[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{#1}
		\caption{#2}\label{fig:#1}
	\end{figure} 
	\FloatBarrier
}

\newcommand{\imagenflotante}[2]{
	\begin{figure}%[!h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{#1}
		\caption{#2}\label{fig:#1}
	\end{figure}
}



% El comando \figura nos permite insertar figuras comodamente, y utilizando
% siempre el mismo formato. Los parametros son:
% 1 -> Porcentaje del ancho de página que ocupará la figura (de 0 a 1)
% 2 --> Fichero de la imagen
% 3 --> Texto a pie de imagen
% 4 --> Etiqueta (label) para referencias
% 5 --> Opciones que queramos pasarle al \includegraphics
% 6 --> Opciones de posicionamiento a pasarle a \begin{figure}
\newcommand{\figuraConPosicion}[6]{%
  \setlength{\anchoFloat}{#1\textwidth}%
  \addtolength{\anchoFloat}{-4\fboxsep}%
  \setlength{\anchoFigura}{\anchoFloat}%
  \begin{figure}[#6]
    \begin{center}%
      \Ovalbox{%
        \begin{minipage}{\anchoFloat}%
          \begin{center}%
            \includegraphics[width=\anchoFigura,#5]{#2}%
            \caption{#3}%
            \label{#4}%
          \end{center}%
        \end{minipage}
      }%
    \end{center}%
  \end{figure}%
}

%
% Comando para incluir imágenes en formato apaisado (sin marco).
\newcommand{\figuraApaisadaSinMarco}[5]{%
  \begin{figure}%
    \begin{center}%
    \includegraphics[angle=90,height=#1\textheight,#5]{#2}%
    \caption{#3}%
    \label{#4}%
    \end{center}%
  \end{figure}%
}
% Para las tablas
\newcommand{\otoprule}{\midrule [\heavyrulewidth]}
%
% Nuevo comando para tablas pequeñas (menos de una página).
\newcommand{\tablaSmall}[5]{%
 \begin{table}
  \begin{center}
   \rowcolors {2}{gray!35}{}
   \begin{tabular}{#2}
    \toprule
    #4
    \otoprule
    #5
    \bottomrule
   \end{tabular}
   \caption{#1}
   \label{tabla:#3}
  \end{center}
 \end{table}
}

%
% Nuevo comando para tablas pequeñas (menos de una página).
\newcommand{\tablaSmallSinColores}[5]{%
 \begin{table}[H]
  \begin{center}
   \begin{tabular}{#2}
    \toprule
    #4
    \otoprule
    #5
    \bottomrule
   \end{tabular}
   \caption{#1}
   \label{tabla:#3}
  \end{center}
 \end{table}
}

\newcommand{\tablaApaisadaSmall}[5]{%
\begin{landscape}
  \begin{table}
   \begin{center}
    \rowcolors {2}{gray!35}{}
    \begin{tabular}{#2}
     \toprule
     #4
     \otoprule
     #5
     \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{#1}
    \label{tabla:#3}
   \end{center}
  \end{table}
\end{landscape}
}

%
% Nuevo comando para tablas grandes con cabecera y filas alternas coloreadas en gris.
\newcommand{\tabla}[6]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
    \rowcolors {2}{gray!35}{}
    \begin{xtabular}{#2}
      #6
      \bottomrule
    \end{xtabular}
    \label{tabla:#4}
  \end{center}
}

%
% Nuevo comando para tablas grandes con cabecera.
\newcommand{\tablaSinColores}[6]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \toprule
      #5
      \otoprule
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
    \begin{xtabular}{#2}
      #6
      \bottomrule
    \end{xtabular}
    \label{tabla:#4}
  \end{center}
}

%
% Nuevo comando para tablas grandes sin cabecera.
\newcommand{\tablaSinCabecera}[5]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \hline
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
  \begin{xtabular}{#2}
    #5
   \bottomrule
  \end{xtabular}
  \label{tabla:#4}
  \end{center}
}



\definecolor{cgoLight}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{cgoExtralight}{HTML}{FFFFFF}

%
% Nuevo comando para tablas grandes sin cabecera.
\newcommand{\tablaSinCabeceraConBandas}[5]{%
  \begin{center}
    \tablefirsthead{
      \toprule
    }
    \tablehead{
      \multicolumn{#3}{l}{\small\sl continúa desde la página anterior}\\
      \hline
    }
    \tabletail{
      \hline
      \multicolumn{#3}{r}{\small\sl continúa en la página siguiente}\\
    }
    \tablelasttail{
      \hline
    }
    \bottomcaption{#1}
    \rowcolors[]{1}{cgoExtralight}{cgoLight}

  \begin{xtabular}{#2}
    #5
   \bottomrule
  \end{xtabular}
  \label{tabla:#4}
  \end{center}
}


















\graphicspath{ {./img/} }

% Capítulos
\chapterstyle{bianchi}
\newcommand{\capitulo}[2]{
	\setcounter{chapter}{#1}
	\setcounter{section}{0}
	\chapter*{#2}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{#2}
	\markboth{#2}{#2}
}

% Apéndices
\renewcommand{\appendixname}{Apéndice}
\renewcommand*\cftappendixname{\appendixname}

\newcommand{\apendice}[1]{
	%\renewcommand{\thechapter}{A}
	\chapter{#1}
}

\renewcommand*\cftappendixname{\appendixname\ }

% Formato de portada
\makeatletter
\usepackage{xcolor}
\newcommand{\tutor}[1]{\def\@tutor{#1}}
\newcommand{\course}[1]{\def\@course{#1}}
\definecolor{cpardoBox}{HTML}{E6E6FF}
\def\maketitle{
  \null
  \thispagestyle{empty}
  % Cabecera ----------------
\noindent\includegraphics[width=\textwidth]{cabecera}\vspace{1cm}%
  \vfill
  % Título proyecto y escudo informática ----------------
  \colorbox{cpardoBox}{%
    \begin{minipage}{.8\textwidth}
      \vspace{.5cm}\Large
      \begin{center}
      \textbf{TFG del Grado en Ingeniería Informática}\vspace{.6cm}\\
      \textbf{\LARGE\@title{}}
      \end{center}
      \vspace{.2cm}
    \end{minipage}

  }%
  \hfill\begin{minipage}{.20\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{escudoInfor}
  \end{minipage}
  \vfill
  % Datos de alumno, curso y tutores ------------------
  \begin{center}%
  {%
    \noindent\LARGE
    Presentado por \@author{}\\ 
    en Universidad de Burgos --- \@date{}\\
    Tutor: \@tutor{}\\
  }%
  \end{center}%
  \null
  \cleardoublepage
  }
\makeatother


% Datos de portada
\title{Revisión automática de calidad de proyectos con SonarQube}
\author{Plamen Petyov Petkov}
\tutor{Carlos López Nozal}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle



\null\cleardoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{empty}


\noindent\includegraphics[width=\textwidth]{cabecera}\vspace{1cm}

\noindent D. Carlos López Nozal, profesor del departamento de Ingeniería Civil, área de Lenguajes y Sistemas Informáticos.

\noindent Expone:

\noindent Que el alumno D. Plamen Petyov Petkov, con DNI X7026351N, ha realizado el Trabajo final de Grado en Ingeniería Informática titulado Revisión automática de calidad de proyectos con SonarQube.

\noindent Y que dicho trabajo ha sido realizado por el alumno bajo la dirección del que suscribe, en virtud de lo cual se autoriza su presentación y defensa.

\begin{center} %\large
En Burgos, {\large \today}
\end{center}

\vfill\vfill\vfill

% Author and supervisor
%\begin{minipage}{0.45\textwidth}
%\begin{flushleft} %\large
%Vº. Bº. del Tutor:\\[2cm]
%D. nombre tutor
%\end{flushleft}
%\end{minipage}
%\hfill
%\begin{minipage}{0.45\textwidth}
%\begin{flushleft} %\large
%Vº. Bº. del co-tutor:\\[2cm]
%D. nombre co-tutor
%\end{flushleft}
%\end{minipage}
%\hfill

%\vfill

% para casos con solo un tutor comentar lo anterior
% y descomentar lo siguiente
Vº. Bº. del Tutor:\\[2cm]
D. Carlos López Nozal


\null\cleardoublepage
\null\cleardoublepage




\frontmatter

% Abstract en castellano
\renewcommand*\abstractname{Resumen}
\begin{abstract}
Con la creciente industria del software de los últimos años, las grandes empresas se han encontrado con la necesidad de realizar medidas de calidad que guíen y faciliten el proceso de desarrollo de productos software de calidad. Ésto ha originado la creación de diversos estándares y normas, así como herramientas basadas en éstos, con el fin de realizar las medidas de calidad de forma más automatizada.

 El proceso de medición de calidad de software se puede aplicar también a los Trabajos final de Grado del Grado de Ingeniería Informática. La información procedente de aplicar métricas de calidad proporciona un valor añadido al producto software de cada TFG y abre una nueva dimensión en el proceso de evaluación, en la cual el propio estudiante es quien guía y analiza un indicador de calidad durante el desarrollo de su trabajo. Desde el punto de vista pedagógico, se busca aplicar técnicas de aprendizaje invertido (\textit{flipped learning}) en este tipo especial de asignaturas, donde el aprendizaje se basa en proyectos de distinta naturaleza.

El objetivo principal de este trabajo será la creación de un entorno que permita aplicar diversas medidas de calidad de software a los TFG del Grado de Ingeniería Informática de la Universidad de Burgos, utilizando para ello la herramienta SonarQube.
\end{abstract}

\renewcommand*\abstractname{Descriptores}
\begin{abstract}
Calidad de software, ISO 9126, métricas, aseguramiento de calidad, SonarQube, OpenShift.
\end{abstract}

\clearpage

% Abstract en inglés
\renewcommand*\abstractname{Abstract}
\begin{abstract}
With the growing software industry in recent years, big software companies had faced the need of quality measurements to  guide and make easier the process of quality software product development. This has led to the creation of many standards and regulations, as well as the creation of tools based on those standards, in order to make the quality measurement process more automatic.

The software quality measurement process can also be applied to Final Year Projects in Computer Science Degree. The information from applying quality metrics adds value to the software product of each Final Year Project and opens a new dimension in the evaluation process, in which, the student guides and analyzes a quality indicator during the development of his/her project. From a pedagogical point of view, the process seeks to apply \textit{flipped learning} techniques to this particular kind of subjects, where the learning process is based on different types of projects. 

The main goal of this project will be the creation of an environment which allows the application of different software quality metrics to the Degree Final Courseworks of the Degree in Computer Science of the University of Burgos, using the SonarQube tool for the purpose.
\end{abstract}

\renewcommand*\abstractname{Keywords}
\begin{abstract}
Software quality, ISO 9126, metrics, quality assurance, SonarQube, OpenShift.
\end{abstract}

\clearpage

% Indices
\tableofcontents

\clearpage

\listoffigures

\clearpage

%\listoftables

%\clearpage

\mainmatter
\include{./tex/1_Introduccion}
\include{./tex/2_Objetivos_del_proyecto}
\include{./tex/3_Conceptos_teoricos}
\include{./tex/4_Tecnicas_y_herramientas}
\include{./tex/5_Aspectos_relevantes_del_desarrollo_del_proyecto}
\include{./tex/6_Trabajos_relacionados}
\include{./tex/7_Conclusiones_Lineas_de_trabajo_futuras}


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliografia}

\end{document}